<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reportase on Torehan Pena</title>
    <link>https://torehanpena.github.io/tags/reportase/</link>
    <description>Recent content in reportase on Torehan Pena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© Haturnuhun</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2008 12:13:30 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://torehanpena.github.io/tags/reportase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DINAMIKA JEMAAT CIANJUR, HARIYADI MUNCUL DI DPRD</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2008-12-30-dinamika-jemaat-cianjur-hariyadi-muncul-di-dprd/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2008-12-30-dinamika-jemaat-cianjur-hariyadi-muncul-di-dprd/</guid>
      <description>Satu sms diterima penulis, ’’Ass. Mhn. doa yang khas sy di undang DPRD cjr 30 Dsember 2008 jam.10 pagi, yang hadir Kapolres, Kejari, Kakandepag, MUI dan Tim Pembina Ahmadiyah. wass.{ Drs/A.Garnida 24 Desember 2008}”.
 Sesuai dengan etika, Jemaat Ahmadiyah Cianjur telah memenuhi undangan. Tetapi nampaknya mereka telah bersekongkol untuk menghantam keberadaan Jemaat Ahmadiyah. Saat itu suasana Gedung DPRD Kab. Cianjur ramai, lebih dari 70 orang memadati ruang DPRD. Nampak pula Sdr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MAJUAH-JUAH, Rombongan MUI  Tanah Karo Bersilaturahmi ke Mesjid Baitustsana Brastagi Sumut</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2008-02-11-rombongan-mui-tanah-karo-bersiraturahmi-ke-mesjid-baitutsana-brastagi-sumut/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2008 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2008-02-11-rombongan-mui-tanah-karo-bersiraturahmi-ke-mesjid-baitutsana-brastagi-sumut/</guid>
      <description>Tempat rekreasi, Bukit Gundaling, Bukit Kubu, Pemandian air hangat Beureuh, juga kawasan wisata Danau Toba, yang terkenal indah telah menjadi daya tarik para pendatang yang ingin menikmati keindahan alam ciptaan-Nya. Mesjid Baitussana pun terletak di tengah tengah mayoritas kaum kristiani. Mesjid kita telah menjadi tempat melepas lelah bagi para pendatang yang ingin beristirahat sejenak sambil menjalankan ibadah sebagai orang muslim.
Senin [11/2] pukul 10.00 pagi, Mesjid Baitustsana Berastagi menerima kunjungan siraturahmi dari para pejabat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUGENG RAWUH…</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2004-10-23-sugeng-rawuh/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2004-10-23-sugeng-rawuh/</guid>
      <description>IJTIMA NASIONAL ANSHARULLAH KE-XX TAHUN 2OO4. ‘’SUGENG RAWUH…
Jumat {8/10}, Untuk kedua kalinya Banjarnegara, JATENG, mendapat kehormatan penyelenggaraan Ijtima Nasional Ansharullah. Lokasi alam pedesaan yang sejuk, 10 Km arah Barat kota Banjarnegara, namanya Kp.Krucil, yang berpendududk 70 kk di huni warga Ahmadi, ”hanya satu KK yang belum Ahmadi&amp;quot;, ujar sesepuh Bapak Soekardjo.
Kota Banjarnegara yang mendapat julukan kota Gilar-gilar, kota sejuk dan pada bulan Desember Tahun 1991 pernah menjadi tuan rumah, saat itu kegiatan Ijtima terfokus pada Wikari Amal, membuat jalan ke lokasi Lapangan olah raga Sukanandi, para peserta menempati Gedung PGRI Sokanandi Banjarnegara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SATU JAM BERSAMA KYAI MUDA IHYA ULUMUDDIN DI CABANG-CIREBON </title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2004-08-04-satu-jam-bersama-kyai-muda/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2004 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2004-08-04-satu-jam-bersama-kyai-muda/</guid>
      <description>Ciebon, Bisyarat, Rabu [4/8], pukul 14.00 WIB udara kota Cirebon masih terasa panas. Rombongan yang terdiri dari Drs. Abdur Razak, Nur Halim, Mubaligh Dudung Zafar Ahmad, beserta Istri, ibu Hajjah Nurani Hartini selaku Pembina LI Wilayah VIII Cirebon dan Mubaligh Tatang Hidayatullah. Dari Komplek Mesjid Mubarak Cirebon, rombongan meluncur ke lokasi pesantren Buntet guna bersiraturrahmi dengan K.H. Luthfi Hakim, ahli waris K.H. Fuad Hasyim, pemimpin Pesantren Buntet yang baru saja meninggal dunia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pondok Pesantren Putra-putri Assalifiyyah - Siapkan Generasi Ulama Mandiri Tanpa Gaji</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2001-07-01-pondok-pesantren-putra-putri-assalifiyya/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2001 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2001-07-01-pondok-pesantren-putra-putri-assalifiyya/</guid>
      <description>Pesantren Assalafiyyah dirintis sejak 1942 oleh, Mama Kh Abdullah Mahfuz (Almarhum) memiliki ciri khas menganut faham &amp;ldquo;Sa-lafiyyah&amp;rdquo; (Kuno).
&amp;hellip; Mereka menyebarkan agama dengan niat karena Allah SWT, memelihara citra Agama Islam yang dibawa utusan alam Muhammad SAW.
 [Laporan Tatang Hidayatullah, Wartawan &amp;ldquo;Nur Islam&amp;rdquo; di Sukabumi, Juli 2001, hal. 56-60].
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEMETIK HIKMAH DIBALIK PERISTIWA</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1994-11-08-memetik-hikmah-dibalik-peristiwa/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 1994 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1994-11-08-memetik-hikmah-dibalik-peristiwa/</guid>
      <description>Dalam Perumahan Negara RI yang memiliki Dasar Pancasila dan UUD 45, memiliki asas kemerdekaan beragama dan kebebasan menjalankan ibadah menurut keyakinan dan kepercayaannya itu. Dan merupakan ciri khas orang Ahmadi dimana saja berada berharap rukun guyub tak mau ribut.
 Suasana rukun masyarakat Warungkiara selama ini, cukup baik, mulai terganggu, berawal dari isi ceramah Ketua MUI Desa (nama disamarkan), Rabu malam {9/11} yang disampaikan di Mesjid Jami &amp;ldquo;Darul Ulum” Cigombong, isi ceramah bernada mengahasut, ia berkata: &amp;ldquo;Yang namanya Anjing, walaupun dikalungi emas tetap saja anjing&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
