<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>suara pembaca on Torehan Pena</title>
    <link>https://torehanpena.github.io/tags/suara-pembaca/</link>
    <description>Recent content in suara pembaca on Torehan Pena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© Haturnuhun</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2004 12:13:30 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://torehanpena.github.io/tags/suara-pembaca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Islam Tampil Melawan Intoleransi</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2004-04-01-islam-tampil-melawan-intoleransi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2004 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2004-04-01-islam-tampil-melawan-intoleransi/</guid>
      <description>Muqaddimah Pada peringatan Hari Toleransi Internasional (10-12-2003), mantan Presiden Abdurrahman Wahid (Gusdur), Rabu malam waktu Amerika Serikat atau Kamis pagi WIB menerima penghargaan Global Tolerance Award. Penghargaan itu diberikan karena Gusdur dinilai berjasa dalam memimpin dan mengembangkan dialog antar agama (Harian Republika, 12-12-2003). &amp;hellip;
selanjutnya.. Sumber: Nur Islam, hal. 30-39, April 2004</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jihad Melawan Korupsi</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2004-01-01-jihad-melawan-korupsi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2004 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2004-01-01-jihad-melawan-korupsi/</guid>
      <description>Sejarah bangsa-bangsa yang terlibat suap-menyuap, bangsa tersebut tidak akan memiliki kehormatan sejati, jurang kehancuran bangsa itu menganga di hadapannya, sifat adil dan keberanian akan hilang.
selanjutnya.. Sumber: Nur Islam, hal. 50-52 Januari 2004</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyoal Gebyar Natalan</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2002-02-01-menyoal-gebyar-natalan/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2002 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2002-02-01-menyoal-gebyar-natalan/</guid>
      <description>Tempat Kelahiran Yesus Kristus. Penuturan Injil mencatat bahwa Yesus (Nabi Isa as.) dilahrikan di Betlehem, tanah Yudea pada jaman raja Herodes. Yesus lahir di luar penginapan, Kitab Lukas pasal 2:6-7 menuliskan:
 &amp;ldquo;Ketika mereka di situ tibalah waktunya bagi Maria untuk bersalin, dan ia melahirkan seorang anak lako-laki, anaknya yang sulung, lalu dibungkusnya dengan lampin dan dibaringkannya di dalam palungan, karena tidak ada tempat bagi mereka di rumah penginapan.&amp;rdquo;
 selanjutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorotan Tajam Poligami, Proses Pencerahan</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2001-08-01-sorotan-tajam-poligami/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2001 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2001-08-01-sorotan-tajam-poligami/</guid>
      <description>Islam menolak peristrian tak terbatas dan tak terkendali, justru Islam meminimalkan poligami menjadi dua, tiga, empat istri, bahkan bersama dengan itu dikatakan juga, &amp;lsquo;fain khiftum allaa ta dhiluu fawahidatan&amp;rsquo; yakni, jika kamu tidak dapat berbuat adil di antara mereka cukup satu saja.
Sayang, opini yang terbentuk dikalangan masyarakat luas&amp;hellip;
selanjutnya.. Sumber: Nur Islam, hal. 31-34 Agustus 2001</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JEBAKAN,TRAGEDI PENYALIBAN</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2001-04-20-jebakan-tragedi-penyaliban/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2001 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2001-04-20-jebakan-tragedi-penyaliban/</guid>
      <description>Mencermati tulisan Sdr. Chefik Tharick chebab [11/4], yang menapikan penetapan hari-hari libur oleh Depag, yang menggunakan istilah ”Wafat Isa Al-Masih”, jatuh pada hari jumat kedua bulan April 2001, dinilai menyesatkan karena bertentangan dengan aqidah ummat Islam.
 Ditinjau dalam satu sisi bisa dibenarkan sebab ’’Isa Ibnu Maryam’’ tidak disalib dan tidak mati di kayu salib lihat [Qs.An-Nisa ayat 157].
Kaum Yahudi percaya penuh bahwa Yesus Kristus alias Isa Ibnu Maryam mati dikayu Salib, sehingga mereka beranggapan bahwa beliau bukan Nabi yang benar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isa Almasih Terhindar dari Kewafatan Terkutuk</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2000-12-01-isa-almasih-terhindar-dari-kewafatan-terkutuk/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2000 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2000-12-01-isa-almasih-terhindar-dari-kewafatan-terkutuk/</guid>
      <description>Perjalanan Isa as. Dalam Kitab Raudhatus Safa dikatakan, dalam perjalanan itu beliau sering tidur di tanah dengan berbantalkan batu, ia memakai tongkat (asa) yang agak panjang. Tongkat itu sekarang masih terdapat di Aish Muqom (Kashmir) pada kuburan Hz. Zaenuddin Wali, orang tarakhir yang menyimpan tongkat itu.
Dari Muree, Isa Almasih masuk ke Kashmir melalui Aish Pluqom yang terletak kira-kira 70 Km dari Srinagar-India.
Nama Aish itu konon berasal dari nama &amp;lsquo;Issa&amp;rsquo; dan akhirnya dalam perjalanan tiba di Srinagar Kashmir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TELAAH KRITIS KEBERADAAN  AHMADIYAH</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2000-07-17-telaah-kritis-keberadaan-ahmadiyah/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2000 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2000-07-17-telaah-kritis-keberadaan-ahmadiyah/</guid>
      <description>Yth. Redaksi Sabili Jl.Cipinang Cempedak 11/16 JAKTIM 13340
Assalamualaikum Wr.Wb.
 Berkat membaca Sabili N0.3 Th.VIII, 16 Juli 2000 tentang, ”Menggugat Kesesatan Ahmadiyah&amp;quot;, sekurangnya pembaca dapat meraih dua manfaat.
 Pertama, bagi para Mubaligh Ahmadi yang telah lama bergabung [baiat], tulisan/komentar para nara sumber lebih menambah keyakinan mereka, lantaran gugatan yang di gelar H.Geys Amar,SH [PP Al-Irsyad Al-Isamiyah], Amin Djamaluddin [Ketua Lembaga Penelitian dan Pengkajian Islam] dan kawan-kawan, sama sekali tidak mengandung kebenaran, cenderung bernuansa fitnah dan sama sekali tidak mempengaruhi kehidupan sehari-hari dan tidak mengoyahkan keimanan para Ahmadi; Ahmadiyah tetap Istiqamah berpegang teguh kepada Al-Quran dan As-Sunnah Rasulullah saw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MISKIN BAHAN BACAAN</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1994-10-05-miskin-bahan-bacaan/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 1994 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1994-10-05-miskin-bahan-bacaan/</guid>
      <description>Dina Galura no.27, Minggu ka V, September 1994, disebut yen: &amp;ldquo;Nabi Ummat Ahmadiyah 26, Ibadah Hajina ka Rabwah jeung Qadian,Kitab Sucina Tazkirah Jst&amp;hellip;&amp;quot;
 Eta tulisan jelas, mangrupa jijieunan nu nulis, ngandung muatan ftnah, sumber tulisan nyabeulah, nu nulis katara miskin bahan bacaan. Cobi sim kuring bere lolongkrang ngajelaskeun sakadarna:
  Jamaah Ahmadiyah the ngaran hiji gerakan Islam, Nabi na urang Ahmadiyah nyaeta Nabi Muhammad saw. Urang Ahmadiyah percanten kalayan yakin kabeneran dawuhan Allah Taala: &amp;ldquo;Kami ngutus maneh Muhammad pikeun jadi rahmat keur sakabeh alam&amp;rdquo; [Qs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PENDAPAT PAK  TATANG TENTANG YUDAS</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2004-05-01-pendapat-pak-tatang-tentang-yudas/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 1994 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2004-05-01-pendapat-pak-tatang-tentang-yudas/</guid>
      <description>Surat Pembaca “BISYAARAT” Terbitan bln Mei-Juni 2004 No.27
PENDAPAT PAK TATANG TENTANG YUDAS
Tayangan Metro TV “Bincang Pagi“ episode III, (9/04/04) ikhwal, Film The Passion of The Chris, karya Mel Gibson, yang menghadirkan narasumber, Romo Mudji Sutrisno, mengenai Yudas Iskariot [ salah seorang dari ke-12 murid Yesus], yang dianggap pengkhianat, karena menunjukkan keberadaan Yesus di tempat persembunyiannya. Dan, mengenai teologi orang kaum Kristiani bahwa: ”Derita dan kematian Yesus [Nabi Isa as] di tiang salib sebagai penebus dosa manusia, merupakan kepercayaan fundamental, tanpa adanya kepercayaan semacam itu, bangunan aqidah mereka rapuh”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIGA ASAS POLITIK ISLAM</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1992-09-01-tiga-asas-politik-islam/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 1992 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1992-09-01-tiga-asas-politik-islam/</guid>
      <description>Menatap situasi politik yang terjadi di kawasan A&amp;rsquo;lam Islami, politik telah menjadi kotor atau tercemar. Kesetiakawanan Pemerintah-pemerintah Islam bercorak kontradiktif dan berbelah pendapat. Suatu kenyataan bahwa dunia Barat maupun dunia Timur, tidak terkecuali negeri-negeri Islam umumnya menggunakan politik tanpa dasar agama dan miskin dari akhlaqul Karimah Nabi saw. &amp;hellip;. &amp;hellip;
 Yang Ketiga; prinsip politik/siasat tanpa unsur agama, ialah bahwa guna mencapai sesuatu maksud dan tujuan maka propaganda dan isu dusta harus dilancarkan, hal ini bukan saja boleh bahkan menghalalkan segala cara untuk mencapai tujuan, tipu muslihat dan cara kotor lainnya bisa dijalankan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitaab Al-Muslimun: GERAKAN ISLAM </title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1992-05-01-khitaab-al-muslimun-gerakan-islam/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 1992 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1992-05-01-khitaab-al-muslimun-gerakan-islam/</guid>
      <description>Ragam Madah Sdr. Sapto Waluyo yang berjudul : “Agenda pergerakan Islam : Siyasah Syar-iyyah,Na-am [Al-Muslimun No.264 halaman 58] cukup menarik dan merupakan fenomena baru.
Ternyata kerinduan Sdr. Sapto Waluyo masih ada di garis kewajaran. Rindu kenyataan dan fakta bukan formulasi teoritis, tentu saja kerinduan semacam ini tetap bergetar dalam dada para mujahid.
Kehadiran suatu gerakan penyelamat yang mampu memperioritaskan ke “Orientasi Hizbullah” [Al-Maidah: 54] dan [Al-Mujadalah : 22], dipadu dengan isyarat Rasulullah s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIMBAR PENDAPAT AL-MUSLIMUN: EMOSI DAN FANATISME TAK BERDASAR</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1991-10-01-emosi-dan-fanatisme-tak-berdasar/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 1991 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1991-10-01-emosi-dan-fanatisme-tak-berdasar/</guid>
      <description>Ikhwwal kita menulis bahwa: pemburu-pemburu salibi merangsek maju meninabobokan ummat Islam yang lemah aqidah dan ilmu [Al-Muslimun No.257 hal.99].
Inti kekuatan faham mereka kaum salibi adalah, bahwa Nabi Isa as (Yesus), mati dikayu salib menebus dosa manusia, kemudian bangkit lagi, terangkat kesorga dan nanti di zaman akhir, akan datang kedua kalinya memimpin kerajaan Tuhan.
Padahal Al-Quran menetapkan Firman Allah swt: ”Warasulan ila Bani Israil“ - Dan Isa as sebagai Rasul kepada Bani Israil [Ali Imran,ayat 49}] Dan kita baca : ”Segala puji bagi Tuhan,Allah orang Israil; [KitabTawareh 6:2}] dan jawab Yesus : Aku di utus hanya kepada domba-domba yang hillang ummat Israel [{Matius 15:24}].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANAK KESAYANGAN AMERIKA </title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1991-04-01-anak-kesayangan-amerika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 1991 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1991-04-01-anak-kesayangan-amerika/</guid>
      <description>Yth. Redaksi Suara Merdeka
 Tulisan Bapak Ayip Bakar tentang Arab Saudi, yang secara klasik menjadi ’’anak kesayangan’’ Amerika. [Suara Merdeka, 23 Maret 1991] cukup menarik.
 Selama ini kita berasumsi bahwa suara yang dikumandangkan dari kota Suci Mekkah-Medinah suara Islam murni. Ternyata dengan ’’Krisis Teluk’’ suara yang dikumandangkan oleh Raja Fahd serta kaki tangannya jelas suara ’’Washington’’, dan sebagai operatornya orang ’’zionis’’.
Perang Teluk, dimana sebanyak 28 negara membumi hanguskan Irak, adalah konsep perang dengan aspirasi dan filosofi zionisme, tulis Ayip Bakar, yang diwakili Amerika secara lihai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KRIMINALITAS PULITIK ETIKET ISLAM</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1978-03-27-kriminalitas-pulitik-etiket-islam/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 1978 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1978-03-27-kriminalitas-pulitik-etiket-islam/</guid>
      <description>KOROPAK SIPATAHUNAN:  KRIMINALITAS PULITIK ETIKET ISLAM
Assalamualaikum wr.wb.
 Ketua MUI Jabar K.H.EZ Muttaqien diantawisna kantos nandeskeun: &amp;ldquo;Kriminalitas pulitik make Etiket Islam ngarugikeun umat Islam [Sipatahunan,27-3-1978].
 Hal ieu bisa kaharti ku urang, yen gambaran nu kurang hade ka alamat ajaran Islam remen &amp;quot;dipamerkeun&amp;quot; ku rupa-rupa kajadian nu mere kesan sa-olah2 Islam teh agama kekerasan, paksaan jeung teu miboga rasa toleransi.
Padahal lamun urang nitenan ajaran Rasulullah pinuh ku kaluhungan budi, kajembaran jiwa jeung kaendahan ahlak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
