<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tulisan on Torehan Pena</title>
    <link>https://torehanpena.github.io/tags/tulisan/</link>
    <description>Recent content in tulisan on Torehan Pena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© Haturnuhun</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 12:13:30 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://torehanpena.github.io/tags/tulisan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prospek Jemaat Markaz (Kemang) Tetap Terpelihara</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2020-11-17-prospek-jemaat-markaz/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2020-11-17-prospek-jemaat-markaz/</guid>
      <description>Kami sudah sembilan bulan tetap di rumah terus. Usai dibukanya kembali portal/gerbang depan Mubarak keadaan aman dan nyaman.
Setiap pengunjung tetap terbuka apabila ada keperluan ke Markaz, bebas masuk, walaupun ada batasan protokol kesehatan tetap ditegakkan; tes suhu, memakai masker, jaga jarak, dan apabila ada niat mengikuti Shalat berjamaah harus membawa sajadah sendiri.
Menurut catatan yang di release tanggal 4 November 2020 anggota Kemang Markaz total ada 785 anggota yang bermukim di 11 Halqah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rajam dalam Perspektif Hukum Islam</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2002-05-01-heboh-panglima-lasykar-jihad/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2002 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2002-05-01-heboh-panglima-lasykar-jihad/</guid>
      <description>Telaah Sejarah Hukum rajam ternyata tidak terdapat dalam Al-Quran. Ini merupakan suatu kejadian dalam sejarah, diantara berbagai kejadian ialah peristiwa seorang laki-laki Yahudi dan seorang wanita Yahudi uyang telah dirajam sampai mati menurut hukum syari&amp;rsquo;at Nabi Musa as (Bukhari). Dan merupakan sunnah Nabi Muhammad saw., Beliau mengikuti hukum Taurat yang diberlakukan di antara mereka (Yahudi); dan tidak akan mengganggu hubungan dan kerukunan antar umat beragama.
 [&amp;ldquo;Nur Islam&amp;rdquo;, Mei 2002, hal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsepsi Yudaisme, Tantangan Bagi Umat Islam</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1999-09-01-konsepsi-yudaisme-tantangan-bagi-umat-islam/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 1999 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1999-09-01-konsepsi-yudaisme-tantangan-bagi-umat-islam/</guid>
      <description> Komitmen Islam menyatukan wawasan yang berbeda menuju kesatuan yang utuh dalam satu keyakinan integral Tuhan Rabbul A&amp;rsquo;lamin (Al-Fatihah (1):2)
 Islam mengemban seruan universal, adanya ras, kesukuan, nasionalisme dan batas-batas budaha hanya sebatas &amp;ldquo;Taa&amp;rsquo;ruf&amp;rdquo; - mengenai jati diri bangsa/suku masing-masing - sesungguhnya yang paling mulia di antara mereka hanya nilai ketakwaan.
 [&amp;ldquo;Nur Islam&amp;rdquo;, September 1999, hal. 13-16].
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
