<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dinamika hikmah on Torehan Pena</title>
    <link>https://torehanpena.github.io/tags/dinamika-hikmah/</link>
    <description>Recent content in dinamika hikmah on Torehan Pena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© Haturnuhun</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2008 12:13:30 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://torehanpena.github.io/tags/dinamika-hikmah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DINAMIKA JEMAAT CIANJUR, HARIYADI MUNCUL DI DPRD</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2008-12-30-dinamika-jemaat-cianjur-hariyadi-muncul-di-dprd/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2008-12-30-dinamika-jemaat-cianjur-hariyadi-muncul-di-dprd/</guid>
      <description>Satu sms diterima penulis, ’’Ass. Mhn. doa yang khas sy di undang DPRD cjr 30 Dsember 2008 jam.10 pagi, yang hadir Kapolres, Kejari, Kakandepag, MUI dan Tim Pembina Ahmadiyah. wass.{ Drs/A.Garnida 24 Desember 2008}”.
 Sesuai dengan etika, Jemaat Ahmadiyah Cianjur telah memenuhi undangan. Tetapi nampaknya mereka telah bersekongkol untuk menghantam keberadaan Jemaat Ahmadiyah. Saat itu suasana Gedung DPRD Kab. Cianjur ramai, lebih dari 70 orang memadati ruang DPRD. Nampak pula Sdr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEMETIK HIKMAH DIBALIK PERISTIWA</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1994-11-08-memetik-hikmah-dibalik-peristiwa/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 1994 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1994-11-08-memetik-hikmah-dibalik-peristiwa/</guid>
      <description>Dalam Perumahan Negara RI yang memiliki Dasar Pancasila dan UUD 45, memiliki asas kemerdekaan beragama dan kebebasan menjalankan ibadah menurut keyakinan dan kepercayaannya itu. Dan merupakan ciri khas orang Ahmadi dimana saja berada berharap rukun guyub tak mau ribut.
 Suasana rukun masyarakat Warungkiara selama ini, cukup baik, mulai terganggu, berawal dari isi ceramah Ketua MUI Desa (nama disamarkan), Rabu malam {9/11} yang disampaikan di Mesjid Jami &amp;ldquo;Darul Ulum” Cigombong, isi ceramah bernada mengahasut, ia berkata: &amp;ldquo;Yang namanya Anjing, walaupun dikalungi emas tetap saja anjing&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
