<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>koran on Torehan Pena</title>
    <link>https://torehanpena.github.io/tags/koran/</link>
    <description>Recent content in koran on Torehan Pena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© Haturnuhun</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Apr 2001 12:13:30 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://torehanpena.github.io/tags/koran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>JEBAKAN,TRAGEDI PENYALIBAN</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2001-04-20-jebakan-tragedi-penyaliban/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2001 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2001-04-20-jebakan-tragedi-penyaliban/</guid>
      <description>Mencermati tulisan Sdr. Chefik Tharick chebab [11/4], yang menapikan penetapan hari-hari libur oleh Depag, yang menggunakan istilah ”Wafat Isa Al-Masih”, jatuh pada hari jumat kedua bulan April 2001, dinilai menyesatkan karena bertentangan dengan aqidah ummat Islam.
 Ditinjau dalam satu sisi bisa dibenarkan sebab ’’Isa Ibnu Maryam’’ tidak disalib dan tidak mati di kayu salib lihat [Qs.An-Nisa ayat 157].
Kaum Yahudi percaya penuh bahwa Yesus Kristus alias Isa Ibnu Maryam mati dikayu Salib, sehingga mereka beranggapan bahwa beliau bukan Nabi yang benar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MISKIN BAHAN BACAAN</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1994-10-05-miskin-bahan-bacaan/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 1994 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1994-10-05-miskin-bahan-bacaan/</guid>
      <description>Dina Galura no.27, Minggu ka V, September 1994, disebut yen: &amp;ldquo;Nabi Ummat Ahmadiyah 26, Ibadah Hajina ka Rabwah jeung Qadian,Kitab Sucina Tazkirah Jst&amp;hellip;&amp;quot;
 Eta tulisan jelas, mangrupa jijieunan nu nulis, ngandung muatan ftnah, sumber tulisan nyabeulah, nu nulis katara miskin bahan bacaan. Cobi sim kuring bere lolongkrang ngajelaskeun sakadarna:
  Jamaah Ahmadiyah the ngaran hiji gerakan Islam, Nabi na urang Ahmadiyah nyaeta Nabi Muhammad saw. Urang Ahmadiyah percanten kalayan yakin kabeneran dawuhan Allah Taala: &amp;ldquo;Kami ngutus maneh Muhammad pikeun jadi rahmat keur sakabeh alam&amp;rdquo; [Qs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANAK KESAYANGAN AMERIKA </title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1991-04-01-anak-kesayangan-amerika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 1991 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1991-04-01-anak-kesayangan-amerika/</guid>
      <description>Yth. Redaksi Suara Merdeka
 Tulisan Bapak Ayip Bakar tentang Arab Saudi, yang secara klasik menjadi ’’anak kesayangan’’ Amerika. [Suara Merdeka, 23 Maret 1991] cukup menarik.
 Selama ini kita berasumsi bahwa suara yang dikumandangkan dari kota Suci Mekkah-Medinah suara Islam murni. Ternyata dengan ’’Krisis Teluk’’ suara yang dikumandangkan oleh Raja Fahd serta kaki tangannya jelas suara ’’Washington’’, dan sebagai operatornya orang ’’zionis’’.
Perang Teluk, dimana sebanyak 28 negara membumi hanguskan Irak, adalah konsep perang dengan aspirasi dan filosofi zionisme, tulis Ayip Bakar, yang diwakili Amerika secara lihai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KRIMINALITAS PULITIK ETIKET ISLAM</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/1978-03-27-kriminalitas-pulitik-etiket-islam/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 1978 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/1978-03-27-kriminalitas-pulitik-etiket-islam/</guid>
      <description>KOROPAK SIPATAHUNAN:  KRIMINALITAS PULITIK ETIKET ISLAM
Assalamualaikum wr.wb.
 Ketua MUI Jabar K.H.EZ Muttaqien diantawisna kantos nandeskeun: &amp;ldquo;Kriminalitas pulitik make Etiket Islam ngarugikeun umat Islam [Sipatahunan,27-3-1978].
 Hal ieu bisa kaharti ku urang, yen gambaran nu kurang hade ka alamat ajaran Islam remen &amp;quot;dipamerkeun&amp;quot; ku rupa-rupa kajadian nu mere kesan sa-olah2 Islam teh agama kekerasan, paksaan jeung teu miboga rasa toleransi.
Padahal lamun urang nitenan ajaran Rasulullah pinuh ku kaluhungan budi, kajembaran jiwa jeung kaendahan ahlak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
