<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kawan Perjuangan on Torehan Pena</title>
    <link>https://torehanpena.github.io/tags/kawan-perjuangan/</link>
    <description>Recent content in Kawan Perjuangan on Torehan Pena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© Haturnuhun</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Mar 2012 12:13:30 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://torehanpena.github.io/tags/kawan-perjuangan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NOSTALGIA, KOMBALI KAMALUDDIN MUBALIGH ANGKATAN 1983 TUTUP USIA [53]</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2012-03-01-nostalgia-kombali-kamaluddin-mubaligh-angkatan-1983-tutup-usia53/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2012-03-01-nostalgia-kombali-kamaluddin-mubaligh-angkatan-1983-tutup-usia53/</guid>
      <description>Kamis siang, 1 Maret 2012, udara Bogor biasanya diguyur hujan, saat itu terasa adem, awan hitam dilangit terurai desiran angin, sehingga hujan tertahan turun.
Derai air mata wajah-wajah sendu terlihat jelas di raut muka istri, anak-anak dan ayahanda Kombali Kamaluddin ketika jenazah di masukkan kelobang lahat pekuburan Al-Wasiat Kemang Parung Bogor.
Kombali Kamaluddin wafat hari Rabu pukul 24.00 WIB di Rumah Sakit Islam Bandung, karena sakit gangguan empedu. Kombali Kamaluddin Mubaligh kelahiran Tasikmalaya Agustus 1959.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEKARANG MEREKA TELAH TIADA, NAMUN TAMMAT BILKHAIR</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2004-08-16-sekarang-mereka-telah-tiada-namun-tammat-bilkhair/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2004 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2004-08-16-sekarang-mereka-telah-tiada-namun-tammat-bilkhair/</guid>
      <description>Awan kelabu menyelimuti Corp. Mubaligh Indonesia, khusus teman KKPM [Kursus Kader Pembantu Mubaligh Angkatan Pertama Th 1974, di Tasikmalaya-Jawa Barat.
 &amp;ldquo;Inna Lillahi Wa Inna Ilayhi Rojiuun&amp;rdquo;, Bapak Imam Tauhid Ahmady [61] telah meninggal karena sakit, Kamis [12/8], pukul 02.00 Wib dini hari di Rumah Sakit Karya Bhakti, Bogor. Ia menyusul karib, termudanya di KKPM Tasikmalaya Bpk. Ataur Razak Barus [49], yang meninggal dunia 26 April 2004 yang lalu.
 Imam Tauhid wafat meninggalkan seorang Istri dan 4 orang anak, yakni Malik, Nisa Hafiz dan Taofik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IN MEMORIUM Sdr.Marzuki Barus - MLN. ATAUR RAZAQ SAHIB.</title>
      <link>https://torehanpena.github.io/posts/2004-07-07-in-memorium-sdr-marzuki-barus-mln-ataur-razaq-sahib/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2004 12:13:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://torehanpena.github.io/posts/2004-07-07-in-memorium-sdr-marzuki-barus-mln-ataur-razaq-sahib/</guid>
      <description>Adinda, wafat di Medan dalam usia 49 tahun dalam cuti pulang menghadiri syura Jemaat Ahmadiyah Indonesia hari senin tanggal 26 April 2004 adalah satu berita via SMS ketika aku berada di Banten melihat seorang rekan pejuang tabligh sukarelawan Rahim Daeng Patunru yang sedang sakit, adalah berita yang mengejutkan dan menyedihkan hatiku.
 Engkau pendawah Ahmadiyah di Lombok Timur adik Maulana Khaeruddin Barus Shd.Pendakwah Jemaat di Papua nugini. Aku tahu engkau mempunyai cita-cita yang mulia dan besar yang engkau niatkan pelaksanaanya dihari depanmu pasca tugas dakwah dinas terikat hingga sekira lima tahun lagi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
